其實如果取消咗單程證150，只會本末倒置

如果取消咗單程證，大陸受養人就會當成外國人咁處理

幾個星期就批到，仲要無上限

左翼聖人出沒時間到

依家話取消咩
香港政府攞番審批權, 跟住一日只批10個, 得唔得??

其實單程證係由內地公安部門批核，簡單d講就係佢地批咩人就咩人，香港只是幫佢地做入境手續。
單程證申請類別有以下幾項：
1)居留權證明書持有人
2)隨同父母來港定居子女
3)夫妻團聚
4)照顧無依靠父母
5)超齡子女
6)無依靠老人投靠親屬
7)無依靠兒童投靠親屬

其實符合以上任何一項既內地人，佢地都可以向內地公安局入紙申請單程來港，你會發現跟本就係環環相扣。
例如：啊A以超齡子女身份來港，啊A個老婆啊B可以以夫妻團聚落埋黎，啊B老豆老母又以無依靠老人落埋黎。
所以，這是一個好悲哀的故事。

咁其實入境處而家都有權唔批居留權

基本上，腥移民黎到香港，要住夠7年先有居留權(有居留權證明書除外)，7年後 正正常常入境處都會批佢地居留權。

咁單程証係用咩身份留係香港

其實呢個移民政策個錯處在於，香港冇主導權去審核咩內地人可以獲批單程證來港。
如果香港政府能夠從中央手上取得呢個話事權，起碼可以改變既係 唔任由內地廢老黎香港呃福利，至少要批都係批d高學歷既年青人。

香港身份證，不過味有居留權。

咁黎讀書做野嗰啲都有身份證，又有咩分別

法例上點解單程證有永住

正正常常？哦，殺人犯(殺死高級入境事務主任)都係正正常常~

黎讀書讀夠7年都有居留權。
只不過香港大學讀書係4年，佢地要玩多3年先夠數7年，唔容易渣ma

讀書應該有年期

政府而言 屬有限制逗留或入境權 有好多福利唔包括
但單程則可享有福利 只係有啲無法單獨申請 需與賣港賊一同申請 由賣港賊做申請人

所以咪話個審核權係內地到。
內地批佢黎香港，香港都冇得reject.
呢個就係問題，do u understand?

Retake 拆科 深造 唔申請grad 大把嘢玩啦

但係取消左就冇150個limit, 批15個又得1500個又得150000個都得

香港要揾工有心好難咩

讀書visa 得唔得

你話再經搵工就要睇工種喎

單程證又係非永久居民

讀書做野都係非永久居民

點解單程證可以無限逗留

我就係想講 2., 取消左單程證仲死